## 1.Что такое git bash?

__Git bash__ - это приложение, которое обеспечивает работу командной строки Git в операционной
системе. Это оболочка командной строки для включения git с помощью командной строки в системе.
Оболочка-это терминальное приложение, используемое для взаимодействия с операционной системой
с помощью письменных команд.
Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell.
Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной
системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию
в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную
систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.
## 2.Что делает команда git pull?

__Команда git pull__ используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда git pull на самом деле представляет собой комбинацию двух других команд: git fetch и git merge.
Чем она отличается от git push?
Команда git push противоположна команде извлечения (с некоторыми оговорками). С ее помощью можно перенести локальную ветку в другой репозиторий и без труда опубликовать поступивший код.
## 3.Что такое merge request?

__Merge request (MR)__ - это запрос на слияние изменений из одной ветки кода в другую в системе контроля версий, такой как Git. Он представляет собой механизм для внесения и обсуждения изменений в коде, прежде чем они будут объединены с основной веткой проекта.
Когда разработчик хочет внести изменения в проект, он создает новую ветку от основной ветки, делает необходимые изменения и затем создает merge request. MR содержит информацию о предлагаемых изменениях, комментариях, описании и другой контекстной информации.
Остальные члены команды могут просматривать и комментировать MR, высказывать свои замечания, предлагать исправления или вносить другие изменения. Члены команды также могут проводить ревью кода, чтобы убедиться, что изменения соответствуют требованиям и стандартам проекта.
После того, как изменения в MR прошли все необходимые проверки и исправления, они могут быть слияны (merged) с основной веткой проекта. Это означает, что изменения из ветки MR включаются в основную ветку, и все последующие изменения, внесенные в основную ветку, будут включать в себя эти изменения.
Merge request - это важный инструмент в разработке программного обеспечения, который помогает управлять изменениями в коде, повышает качество и позволяет команде эффективно сотрудничать.
## 4.Чем между собой отличаются команды git status и git log?
##### ___Основное отличие между этими командами заключается в разнице получаемой с их помощью информации. Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов. Таким образом, git status используется для определения состояния файлов и показывает, какие изменения были внесены с помощью команд git add и git commit, а git log служит для изучение истории репозитория (коммитов). Более подробно изложено ниже в описании каждой из команд.___

__Команда git status__ показывает состояния файлов в рабочем каталоге и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе, то есть выводит список проиндексированных и неотслеживаемых файлов, а также файлов, удаленных из индекса Git. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов. ___Таким образом, данная команда является основным инструментом, используемым для определения, какие файлы в каком состоянии находятся. Если вы выполните эту команду сразу после клонирования, вы увидите что-то вроде этого:___

> $ git status
On branch master
Your branch is up-to-date with 'origin/master'.
nothing to commit, working tree clean.  

_Это означает, что у вас чистый рабочий каталог, в нём нет отслеживаемых изменённых файлов. Git также не обнаружил неотслеживаемых файлов, в противном случае они бы были перечислены. Команда сообщает что вы находитесь в ветке master и она не расходится с веткой на сервере._ 

__Команда git log__ используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов. ___Таким образом, данная команда является инструментом для просмотра истории каммитов, после того как вы создали несколько коммитов или же клонировали репозиторий с уже существующей историей коммитов.Если вы запустите эту команду в каталоге клонированного проекта, вы увидите следующий вывод:___

>$ git log
commit ca82a6dff817ec66f44342007202690a93763949
Author: Scott Chacon <schacon@gee-mail.com>
Date:   Mon Mar 17 21:52:11 2008 -0700
    Change version number
commit 085bb3bcb608e1e8451d4b2432f8ecbe6306e7e7
Author: Scott Chacon <schacon@gee-mail.com>
Date:   Sat Mar 15 16:40:33 2008 -0700
    Remove unnecessary test
commit a11bef06a3f659402fe7563abf99ad00de2209e6
Author: Scott Chacon <schacon@gee-mail.com>
Date:   Sat Mar 15 10:31:28 2008 -0700
    Initial commit

По умолчанию (без аргументов) git log перечисляет коммиты, сделанные в репозитории в обратном к хронологическому порядке — последние коммиты находятся вверху. Из примера можно увидеть, что данная команда перечисляет коммиты с их SHA-1 контрольными суммами (специальный ХЭШ к коммиту), именем и электронной почтой автора, датой создания и сообщением коммита.

Команда git log имеет очень большое количество опций для поиска коммитов по разным критериям. 

>  Например, если к команде git log добавить следующие аргументы:
> -  git log--stat (отображает аналогичную информацию но содержит разницу для каждой записи.);
> - git log--pretty (меняет формат вывода) добавив опцию oneline (выводит каждый коммит в одну строку; опции short, full и fuller делают вывод приблизительно в том же формате, но с меньшим или большим количеством информации. Пример ввода: git log --pretty=oneline=full); Опция format позволяет указать формат для вывода информации. Более подробно с полезными опциями можно ознакомиться по этой [ссылке](https://git-scm.com/book/ru/v2/%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B-Git-%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2#rpretty_format) ;
> - -n Ограничивает число коммитов с помощью параметра;
> -  git log --author= Выполняет поиск коммитов конкретного автора;
> - git log --grep= Выполняет поиск коммитов с сообщениями;
> - git log < since>..< until> Отображает только коммиты в диапазоне значений < since > и < until >;
> - git log < file> Выводит только коммиты, содержащие указанный файл;
> - git log --graph --decorate --oneline Здесь содержится несколько полезных параметров: флаг --graph создает основанную на тексте диаграмму коммитов в левой части области сообщений коммитов; флаг --decorate добавляет отображаемые имена веток или теги коммитов; флаг --oneline записывает информацию о коммите в одну строку, что позволяет без труда просматривать множество коммитов сразу.

## 5. Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

__Submodule (Подмодуль)__ - это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени, а точнее запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории, которая позволяет сохранить репозиторий git в качестве __подкаталога__ другого репозитория git. Это даёт вам возможность клонировать в ваш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.


 _Подмодули очень статичны: с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки git. Кроме того, они не обновляются автоматически при обновлении хост-репозитория. Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, создается новый файл .gitmodules, в котором содержатся метаданные о сопоставлении URL-адреса проекта подмодуля с локальным каталогом. Если хост-репозиторий содержит несколько подмодулей, в файл .gitmodules будет включена отдельная запись для каждого подмодуля._

__Команда git submodule__ используется для управления вложенными репозиториями. Например, это могут быть библиотеки или другие, используемые не только в этом проекте ресурсы. 

У команды submodule есть несколько под-команд — add, update, sync и др. — для управления такими репозиториями.


> - git submodule add Для добавления нового подмодуля;
> - git submodule init — для инициализации локального конфигурационного файла; 
> - git submodule update — для получения всех данных этого проекта и извлечения соответствующего коммита, указанного в основном проекте;
> - Если вы передадите опцию --recurse-submodules команде git clone, то она автоматически инициализирует и обновит каждый подмодуль в этом репозитории, включая вложенные подмодули, при условии, что подмодули репозитория имеют свои подмодули.;
> - Если вы уже клонировали проект, но забыли указать --recurse-submodules, вы можете объединить шаги git submodule init и git submodule update, запустив git submodule update --init. Также для инициализации, получения и извлечения всех существующих вложенных подмодулей можно использовать безопасную команду git submodule update --init --recursive.;
